如果父母同事親戚係藍絲，係咪佢對你幾好佢都係抵死?

連燈仔當然無藍絲朋友，所以唔計朋友

但係如果父母同事親戚係藍絲，係咪佢對你幾好佢都係抵死?

無人答

係

如果一個人對你好，無論佢對其他人做乜你都唔指責佢嘅話，咁你咪賤種中國人囉，子為父隱，父為子隱呀嘛中國人

殺人犯對你好係咪就係好人？

False dilemma?

父母同偽人有分別好正常喎

係，點？

樓豬 已深潛

冇分別，如果親疏有別嘅邏輯可以套用至公義及道德批判嘅話，你就係賤種中國人

就算藍屍老豆老母死撚咗，都唔可以心軟
咁先係手足

唔好話手唔手足，如果藍絲係仆街嘅話，死左個仆街有咩值得唔開心

手足不能認同更多
深藍淺藍中立L，只要唔係黃嘅，一律格殺勿論

會有唔係仆街嘅藍屍？

我唔係cctoy啲細路仔，你打稻草人我都唔會嬲

係，因為藍屍廢老當日話要殺晒啲學生及示威者，仲話佢哋抵死。

我有個深藍親戚
但由細到大都好鍚我
佢知我黃 會同我避談政治
冇灌輸藍色思想比我

我應唔應該疏遠佢？

唔應該，除非佢有更確實嘅action（無論對你或其他人）踩到你底線

應該啦
最好就咒佢快D死
黑絲死晒我地先可以煲底相見

屌你老母，咁都要問
block L哂條藍屍同佢屋企人
應承我，以後都好再見佢
佢死咗仲要開香檳慶祝
如果你仲同佢有聯絡，對唔對得住手足

I mean 藍絲

係 最好死全家

又話杯葛藍屍
原來只係口號

應該係佢靈堂搞事

唔需要，疏遠左對你又冇效用，於佢又冇損失佢比天收死撚左咪慶祝下囉

佢用華為手機
深藍冇得醫果隻
我有時都怕見到佢
但又真係冇同我嗌過政治

樓豬係問「低死」與否

唔係問佢係咪「好人」喎

你九唔搭八

我祝佢來世再做中國人

杯葛藍屍，POPO原來只係口號

Dllm個個好似你咁無時無刻留喺時事台咩
過咗二十分鐘大把人答係

波台狗 block

傻西
我財經台ga

藍絲係唔會對你好，除非你都係藍絲

我父母藍絲

不知幾想佢地快啲死 又可以拎遺產

咁佢死對所有人都係抵死，係樓主自己一個RIP 佢咪算。人地話佢抵死係好合理。

咁簡單都唔撚識？

你灌輸黃嘅思想畀佢

對你專登唔表態咪由佢

你怕係指咩
佢睇落value同你嘅關係多於其他，而且尊重你感受，知你政見都唔出聲。你出於社交禮儀甚或親情，保持關係都無乜問題，可以繼續避談政治
除非你接受唔到同任何藍絲有任何關係

關咩親疏有別，只係利益關係，佢出錢俾你食，住，呢啲就係賄賂你去RIP 佢，同唔好抵死埋一份。

你細個冇得揀，受咗賄，就履行番自己既義務。

偽人果啲冇關係就用個人行為正常批判

吳孟達對你好好？

唔係

你都識講 父母親戚呢啲生來就決定你無得揀
你唔想同佢斷絕關係可以同佢避談政治
三唔識七既達叔或者其他明星對你有幾好？
你有得揀撐唔撐佢嘛？

抵唔抵係相對概念嚟架
至於藍絲應唔應該死
你應該心中有數

如果你係黃 藍絲親戚仲對你超好
其實好矛盾
自己諗點解

講呢啲佢哋邊會明

可能係好多連登仔嘅親生老竇

唔係，因為連登仔眼中好=黃，差=藍

啲藍屍父母趕黃絲仔女出家門你唔講

好奇想問邊個位有False dilemma?

同藍屍警察打手joke賺錢養家
差唔多

係，正宗連登仔會一邊問老豆老母攞零用錢，一邊想佢快d死慶祝

樓主個假設下，一個人抵唔抵死仲可以有千千萬萬種因素影響架喎

如果父母藍，自己唔親手殺左全家再自殺=包庇藍絲。藍絲死全家唔係講笑

我覺得你有咁嘅諗法嘅時候你已經會好自然咁疏遠佢 但就唔需要刻意疏遠

與其話香港人係懷念達叔
不如話係懷念佢嘅角色形象
嗰種小人物性格 好似鄰居個阿叔咁
所以根本無人care佢真人點

拎老豆老母同個偽人比都戇尻

藍絲一定要死全家

達叔對我好好咩我唔覺喎

已斷絕同藍屍家人關係
唔洗死

叻哥都唔應該反，黃藍大和解

早死咪拎到遺產
何樂而不為

我老豆由大中華膠屌到變反共
我老母就不嬲反共

你老豆老母藍絲你自己都有責任

撇除佢係藍絲
我同佢關係真係幾好

我都覺得戇鳩，呢個 post 同任何藝人無關

覺得要睇自己價值觀係啲咩？如果你將政見擺係好高priority，咁咪會覺得藍嘅就一定罪無可恕，但有啲人未必將政見睇得咁重要，咁咪會覺得親戚對自己好就可以接受佢係藍，個人覺得藍嘅唔一定冇良知嘅，可能只係蠢，但蠢應該唔係罪

鬥黃撚根本無資格叫自己做黃絲
因為本質係 自私
d力成日用錯晒
去鬥d話唔到事既“藝人”

維帝：敵軍做緊乜
參謀：批鬥緊人！
維帝：我軍傷亡如何？
參謀：係零！佢地批鬥緊職業係藝人既平民
維帝：

P牌仔玩假膠都柒過人

咪撚扮野啦
當人戇尻咩懵撚

樓主都唔撚知咩黎啦

以我理解，樓主有兩個假設。

假設一：只要係藍絲都扺死。
假設二：對你好嘅人都唔抵死。

所以樓主False dilemma嘅位係有唔同程度嘅藍絲定係對人好有唔同程度？

支那文化真係好撚濕鳩

回樓主。。。

係

利申，已經無再同有關人等聯絡好耐

真 所有藍絲都係死不足惜

利申：學緊logical fallacy，所以想問清楚啲。

屌你老母
嗌口號你就叻？
你個垃圾死左佢
仲叫自己黃

Agger

佢知你政見唔出聲我認為已經係一種尊重你嘅表現，順其自然啦
我老豆老母個d真係當我死嘅食食下飯睇住新聞就要大講特講，以前我會反駁佢哋個時又話成日嘈交唔尊重佢哋，依家我當佢哋透明懶得交流個時又轉頭敲我門問做咩你成日咁唔開心係咪咁唔鍾意我我係你阿媽黎bababa
⋯⋯想我點啫。

岩呀 唔好雙重標準
自己啲藍絲老豆老母上司下屬知己朋友 都係抵死
唔好人地愛國就抵死 自己老豆老母愛國就講親情呀

藍絲老豆第一時間報名去打國藥

咁死左就與人無尤啦

哦 咁姐係親疏有別啦 咁講咩愛國就要死全家

咁諗文革又唔錯喎毛毛

如果個nazi 軍官係好爸爸，好丈夫，就可以唔係負責？

真

當然係both
或者一個人抵唔抵死唔淨係得呢兩個因素？

係
佢撐緊嘅野係會累死你
你嘅下一代
甚至佢自己

係
老母個老公係藍紅黑

同事都拎出嚟講
快撚啲死tim呀

啲回憶撚真係肉鳩酸，開個post喺度暗串，柒撚咗又要份冇嘢

我會心痛，但我會答係
就算親生老豆，老母都係

你話我不孝都好
大不了死左之後地獄見
因為藍絲一定落地獄

對

係
要懷念一個支持極權既人
你個腦係有問題

吳孟達有照顧你 ？

有道理，做得黃就預咗斷六親

可能樓主覺得父母不及偽人親，死左個藍僞人好似死老竇咁款

唔係

不過唔好當咗成日螢幕見到嘅人係親戚朋友

無論對你幾好
藍=出賣自己下一代嘅前途畀支那換取佢有生之年嘅繁榮安穩
諗到呢點
幾親都覺得俾佢出賣咗

係 2個廢老話我比人拉係抵死 我都想佢2個快撚d打科興死撚咗佢

你係咪想問支持警狗掟人落樓,殺完陳彥霖再掟佢落海,喺地鐵濫殺其他市民嘅人係咪抵死?

係

咁咪即係親疏有別囉，點解你細個冇得揀呀？因為你同你父母/養大你既人有親呀嘛

係。

係樓主已深潛

乜佢係你老竇老母？

無人答咪你答囉
屌你老母臭閪

其實我自己覺得藍絲都有個spectrum。
你如果純粹政見唔同，其實我勉強接受到。
但係如果你係支持黑警果d，根本己經冇左人性。呢d我會答你"係"

藍絲狗抵死就梗既

佢係你父母又關係好既咪諗下說服佢地囉

如果說服唔到既尊重佢地既選擇，如果第時戰場見都係你死我亡，古代揀君主效忠都係咁啦，而家只係唔駛見血咁解

達哥post d連登仔話要死全家架

係

你睇下美國人對衝入國會莊既老豆老母都告

唔通你有日殺左黑警佢會唔會大義滅親

識，不過其他人都會屌樓主：點解要RIP佢呀，屌你老母係咪鬼，對你好又點，大是大非面前。。。

樓主deep down就係設問緊呢個情況

咁講嘅話，樓主嘅假設一就會錯。

不過而家普遍上連登嘅人都會覺得假設一會係啱

而家我同吳孟達有親

係 我好想我屋企啲藍絲廢老快啲死

你調返轉諗
大撚把藍絲父母趕仔女出門
員工因為政見俾人炒
咁佢哋有冇無念過親情感情

我重申，呢個 post 唔關藝人既事

我無預計到有人會有咁既聯想

如果可以改 post, 我會改成

-------—------------

連燈仔當然無藍絲朋友，同埋唔係藍絲藝人既 fans,所以唔計朋友同藝人

但係如果父母同事親戚係藍絲，係咪佢對你幾好佢都係抵死?

日日同佢講死全家

黃絲就要大愛包容做聖人
藍就可以甲由甲由咁叫

係

忠孝全部都係中國思想 點會同黃思想相容？

父母對你好，但佢哋另一方面作為死仆街藍絲為害香港甚至全世界，你因為佢哋對你好而包容佢哋，你就要背負埋佢哋嘅罪孽，用你一生為佢哋贖罪。

早死早著,就係呢班廢老

民主自由係普世價值

殺父母同事做投名狀都唔過份

係
連登價值>
黃絲: 就算佢殺人放火只要係手足都係英雄 支持
藍絲: 同我持相反意見話知佢係父母朋友都係抵死

識d嘢

我覺得應該,反正都唔係乜好人

啲回覆全部咁極端嘅

個殺人犯殺嘅係雜雜或者林奠呢？算好人定壞人

手足

係 點解唔係？

廢話
做人係有私心嫁喇

條友五毛嚟架
可能佢死咗 都有人懷念佢

上連登，勿認真

現實世界就係咁複雜。

例如平庸之惡既提出者，佢個最大前設就係個軍官係惡，但是否惡呢點其實好難定到，至少我覺得軍官只係因為比敵方法庭審先被判有罪，本質上係咪真係有罪/惡存在好大討論空間。

而樓主正正係提出現實既複雜性，唔係單單非黑即白，所以我覺得樓主提出既唔係false dilemma。

係 咁點？

做人要有骨氣，細個冇得㨂，而家大個做嘢未？未都應該問人借錢馬上還番晒俾父母，親戚咁多年俾嘅利是都記得還埋，唔還即係自願受賄。

還晒錢再批判佢地，反正你地本來只有利益關係。

一早回應過呢點 你覺得佢對你人生好重要嘅，你咪去懷緬佢囉。

但係對好多人黎講，吳孟達只係個普通演員，一個深紅嘅普通演員，死咗點解唔笑得？

你班吳孟達契仔唔好ff吳孟達好撚偉大啦

吳孟達呢兩日突然多咗好多契仔

#136

係
我老豆果邊全撚部核藍

抵死 有自尋死路嘅意思
佢哋不斷讚科興好科興妙 你阻止唔到佢去打
咁一個唔覺意有嚴重後遺症 政府賠返50萬100萬又點呢
佢佢哋仲會繼續撐政府好㖭～

咁就一定抵死啦
藍絲嘅抵死，你真係阻唔到佢㗎

呢到連登，真係唔好渴望有好多正常既聲音

無撩事鬥非就由佢啦價值觀唔同姐，唔好聽呢到d癲佬講

引到好多五毛出黎

原來連登仔個個都認對佢好嘅人做老豆老母

其實某個意義上都有false dilemma。

樓主將人限制喺得「抵死」同「唔抵死」呢兩個選擇。但係，樓主想講「抵死」嘅意思未必係你所講有冇罪/惡嘅意思。所以都有false dilemma?

對我黎講就唔係
但你呢個時候出呢個post，除非今日先放監，正常都聯想到吳孟達

所以我都係用吳孟達個例子，啲人話佢係自己成長過程入面佔好多回憶，所以講rip，我覺得好合理

但係好多人唔係，所以講風涼話都好合理

如果父母同事親戚係藍絲，但你係重視佢嘅，佢死咗你傷心都好合理。

係啦 雙親都藍
最好死全家 我唔介意一齊
反正窮人生仔正仆街

兒登仔個個一係老闆 一係公司高層
同事下屬係藍豬就屌到佢地quit
上司老闆係藍就日日屌佢老母 公司都唔敢郁佢

點解唔係？

佢唔攪鳩你咪唔理佢
佢攪鳩你咪疏遠佢

佢有無話自己共產黨黨員又護旗手又自稱支那人先？

但啲人話黃絲唔可以有私心架喎 是其是非其非喎

咁佢有冇話後生仔抵死先
但啲藍屍廢老有喎 出埋手添喎

樓主傳心師

所以結論係兩邊都情有可原，唔好屌對方
最好就做下實事，例如關注今日新聞，上Twitter 推有用嘅post

對你嚟講係好人。如果殺人犯係為你而殺人呢？

無話手足抵死咪由佢囉
有就block7佢

所以兩邊反應都好正常
大家唔好再耗費自己精力喺呢件事上
可以做下其他有用嘅事，例如推下Twitter 咁麻煩哂大家

是2021仲問，去到大是大非佢都唔會幫手足

你中二病發作? 唔好為咗我強姦條女?

希特拉死咗，我唔會可憐佢父母，佢父母都on9，rip就自己收埋，仲要搞個悼念會。
希特拉父母抵撚死俾人屌柒。

完美回覆，樓主夠僵就pin。

黃絲全部真英雄(佢地以為) 做咩都係為世界好 那怕殺人放火
父母都可以對付 行為同共黨紅衛兵一樣但比佢地高尚

係
佢殺嗰個人係對我有好處嘅點解唔係

對住啲冇接觸既藍屍咪抵死囉
係你呢傻尻死者為大撚死都唔肯接受

人地俾甜頭你就覺得要感恩
垃圾

咁抵撚死咁撚戇鳩唔死係而個社會都生存唔到

係 抵死

係呀 屌你老母

我都有個uncle佢個仔做黑警
佢自己急病過身
不過個仔好似係佢死前遞左信
心情都矛盾
一來黑警死全家
但又係佢全家叫佢辭左份工算啦

姐係有接觸就可以情有可原
咁姐係你地接受啲警嫂撐黑警 佢地都係情有可原 因為有私心
如此一來 藍屍廢老有仔女果啲 分分鐘都係黃絲既父母 所以全部都情有可原

仲交緊家用俾藍屍父母果啲就係助長對家發展

下下要人死，唔知邊個先係暴政呢

唔係，因為佢地係你親人，真實關懷過你而非私心，你受過佢扗也恩惠，但吳孟達只係個戲子，拍戲俾娛樂你係佢工作，佢搵緊錢，你用家人同吳孟達比，吳孟達係你老豆？

正皮個班戇鳩仔打鳩自己老母未

當然啦

樓主呢

係，佢地死個陣唔洗去佢地喪禮，去既話著晒成套紅色衫褲去，山就無謂拜喇，要拜都可以屙幾篤尿請佢地飲下既

樓主老豆殺左佢老母
但因為佢老豆養左佢幾十年
所以佢老豆係殺人犯中既好人

吳孟達對你好好?
定佢係你老豆?

係

藍絲支持港共

即係支持港共搞你嘅下一代

咁仲叫唔抵死？

痴撚線
親疏有別會影響道德批判係人之常情，你估我地係法官？
更何況大把case因為親人受害而犯罪（例如呀女比人強姦，呀爸太嬲走去殺左個強姦犯）而減刑，依d又係賤種中國人？

如果因為咁所以係中國人
咁你連人都不如wo

你地唔係以為一個明星同父母有得比呀?

邏輯錯撚哂
講緊自己個個啊
人地個個關我撚事咩戇尻

係
死係同中共有關既事係為国捐軀
係佢地所想

@樓主

yes

戇鳩仔, d藍絲對你幾好心入面咪又係屌緊你搞事

點解好人就唔可以係抵死？

所以只有一個答案
係

上兒燈，襪认珍

係，雖則點都會有啲唔開心

係，如果唔係呢個世界任何人都唔抵死。
漠視其他受害人而保一個對自己好嘅加害者其實咪就係將自己嘅快樂建築喺他人嘅痛苦上。
而且如果真係對一個人好關心一個人，就更加唔可以見佢陷入歧途而無動於衷。

林鄭個仔應唔應該疏遠林鄭？

自己選擇打科興有得怨㗎咩

樓主呢個偽命題嚟
藍到發黑趕埋你岀門口
淺藍但係會關心你
已經係兩個層次
無個定義根本邏輯上已經討論唔到

係 有咩問題

你講到得中國人先會親疏有別咁

藍絲好人通常係蠢同無知導致

Btw 我屋企廢老就係冇學識先咁撚藍，又賤

呢個唔使

果啲黑警呀，或者深藍成日大大聲宣傳佢果啲鳩思想既先要
如果佢會就你唔講
即係佢其實尊重你既諗法
唔強迫你改變
我覺得可以接受
咪大家都唔迫大家囉

老母老豆都係黃

垃圾P牌打手
死全家啦屌你老母

係呀

口賤反社會人士

個人層面唔係，因為始終對自己好

社會層面係，因為傷害緊全部香港人

咩藍屍父母同事親戚會對你好唔篤你灰就執到啦 幾撚多手足係比依啲人出賣 2021年仲想打親情牌

心水清

cctoy：親人點同呢。

False dilemma。

樓主幫老母執緊骨

吳孟達幾時多咗咁多私生子

樓主係吳孟達契仔？

藍屍本身冷血涼薄，對仔女好都係利益關係，一旦失去利用價值，一樣會出賣屋企人

唔應該，佢都避談政治已經有尊重你啦
你睇下黃秋生兩公婆

YES

唔一定抵死嘅，但又唔會覺得可惜囉

吳孟達單嘢都係咁睇

反正咁多嘢去睇、關注，時間就得咁多，都唔會好理佢

有份助長殺人政權架

支那賤種最鐘意拉埋一大堆唔關事既野尼講，淨係呢樣野已經抵撚死

大家做到互相尊重就唔係
民主係容納到唔同既聲音 唔係偏埋一邊
藍營之所以咁on9 係因為當權既都係佢地 又玩極權 容唔落黃營聲音

答左你

黃營當權咪一撚樣
所有撐過中國 睇過京奧 愛過國家既人全部都論罪當誅（屋企人例外）

自我判斷 唔洗問人
自己覺得要點應對就點應對

一句 係 你已經收哂樣柒到

對你好唔係對連登仔好呀，你覺得連登仔會點答

佢係抵死但你都可以傷心難過

樓豬喺邊？

好人唔會係藍絲

同屋企人講過, 如果你係藍我會激死你

睇晒上面啲留言
兒登仔不愧為連衛兵

佢最少會尊重不同政見人士
如果日日講黃絲抵死就要唔要都擺

立場唔同即係敵人

兒燈仔，實無計；
番屋企，食塞米。

你好似搞錯咗啲嘢
父母係應份對仔女好
一係就唔好生，生得就要做好父母嘅責任

同事親戚就另計

個前提已經矛盾咗

掉返轉係SAVEHK問:
如果父母同事親戚係黃絲，係咪佢對你幾好佢都係抵死?

我信全人答係, 仲BAN柒埋你

你講真定講假
連登多小朋友，判斷力唔係好好架咋

連登d人真心恐怖

爹親娘親唔及手足親~

曲到直

財經房屋台係藍絲台照block

屌你不如唔好上連登
On9仔

你唔好上時事台比人block咪無事lor

咁似我d屋企人
平時得我父母食飯嗰時 佢地會避開唔講
一有其他親戚就會大講突講
全個家族超過10人都藍到黑
每星期同佢地食飯都好辛苦
今日都揀咗唔返去食飯
唔想聽佢地講初選嘅野

同你差唔多
不過會吹噓強國幾勁幾勁
叫佢唔駛同我講
仲要send垃圾俾我

Block咗

利伸： 父母係黃

得把口藍紅黃都係抵死
毛澤東無人屌係因為佢真係做呀MA
藍絲你捐身家比POPO LAW
紅底你捐身家比中國紅十家會
黃底就612基金
得把口... 比個捐款証明 講完又點?

你block我會好痛囉cctoy

=利益集團互相包庇

咁而家死左個個係唔係我親戚先

應該死咗返微博

同意
佢只要唔影響你
由細錫到大呢份情尊重下都應該
總有權衡既......

睇下幾藍，同睇下有幾親

@樓豬
去左邊？

秒殺左樓主 失左蹤

樓主呢班人最叻偷換概念
話人抵死就代表文革
奶共就扭到變只係話自己中國人
屌你老母
用你個腦諗吓啦
啲邏輯十足十藍絲

抵咩死?
佢哋自己都唔覺有問題
睇到其他人比人迫害緊佢就話唔關佢事
仲幫手加害者手叫被害者唔好反抗
輪到佢比人迫害果陣唔係應該認命嫁咩?

話人抵死都唔係咩過份呀 係祝福黎 可以下世重刷 有機唔洗做支那人喎

我無失蹤，但係我對樓上既意見無野回應而已

"如果一個人對你好，無論佢對其他人做乜你都唔覺得佢死有餘辜既話，咁你咪乜乜乜乜"， 如果個意見係咁，貼到我既題我或者就會有意見回應

一半可惜一半抵死

係抵死，但死左之後就唔再追究囉

係，已經搬走左，一蚊家用都無俾

Hug
我琴晚都出左街蕩無返去食飯

所以先要有民主，要有制衡lor

父母係藍絲廢老
已經棄養

命顯錯誤
如果佢係藍絲知我成日發夢，佢仲對個暴徒咁好嘅話，咁佢藍極有限
佢唔知我成日發夢嘅話，咁佢對我好極有限
如果你冇發過夢嘅話，你就黃極有限
就算係命題正確啦，如果吳孟達每個月俾十萬我，我咪唔話佢抵死囉

結論：樓主應該係嗰啲日日食藍店，日日睇tvb，為咗唔俾同齡人批而扮吓黃嘅人

下？個標題講明討論藍屍親戚
佢對你好唔會變左中立架喎
關光譜咩事

係，所以史上最撚黃既連登仔一早已經同曬啲藍絲父母親戚脫離關係

我只係舉出個最典型嘅false dilemma嘅例子啫。

笑，最撚唔尊重不同政見人士咪連登仔囉

正評=抵死？
定負評=抵死？

你未見過有藍既 但人格好好?

唔好再推喇 樓豬已經唔識反駁
大家快啲諗啲論點幫下佢啦

我條問題係無我既立場係度